有無人覺得MT 好on9 ？

fg出黎就想管人 收皮啦 讀個management degree 吹水科就想輕鬆坐management位？

通常見到d mt 都係on99 尤其係hkt果堆 以為自己真係好高級

有on9仔負評

咩management trainee program 人地當你未戒奶嘅讀書仔咋 書呆子

巴打做緊hkt？

仲要讀書讀埋曬d吹水科 就想坐經理位？ 咪發夢啦

唔係 今日有個hkt mt仔豬多要求

收皮啦

mt都屌到我？ 發緊夢？

保險MT不知幾型
可以日日post相上ig 話自己幫緊人

日撚日着住套西裝以為自己係管理層

有4隻mt狗負皮

你就咪撚on9啦，個個讀完都由低做起架啦

MT嘅人好多時以為自己有個management字係度就高人一級 以為自己意見好有sense下下好似要人跟佢果套咁 收皮啦

樓豬你識曬咁多MT嘅人？以偏概全？

睇咩mt
公屋3大就差d
成績英文幾好都無用

真係由低做起係由junior > senior > supervisor > assistant manager > manager 咁我就服你啦

想上mt program之後就上manager？ 根本d流程都唔識 無人會服

起碼我見過大部分hkt都係咁

好多都on9 以為自己好有sense

有咩問題
利申做緊m記mt

同埋通常mt都係書呆子 起碼我見過hkt有4-5個

mt可能on9，但唔好用hkt哩種偽mt做例子

Lm

樓主去完hkt春茗？

Can't agree more.

小弟做HR嘅，有份制定MT Program ( 其實只係老闆人有我有既心態所以要整）。

老實講即使每年有幾千個Application到真係Confirm到得一個，果一個都真係幾冇腦兼不可一世。

每次manager meeting一定會有佢份，以為自己係MT就高人一等咁，Ban完人橋又唔諗橋，而諗出嚟往往天馬行空，全部紙上談兵。例子就係講緊點樣可以令前線員工聽話啲，佢竟然話炒哂班人咪得

講真論資排輩， 喺間房入面開得會嘅你係最細啦， 畀你入嚟係學嘢，而唔係叫你嚟廢嗡。

最撚頂唔順佢對啲同事呼呼喝喝，表面上你職位係高過佢啫，論經驗論能力人哋好過你多多聲啦。

MT三年做Mgr? 憑乜？

我講真 MT

入得去唔係 GPA 爆4就係有份大公司 intern，根本呢啲條件唔代表條友真係識做野

MT 既招聘十分漫長，第一關個 apt test 已經篩走好多正常人幾多做得野既見都冇見過就收皮識答啲 19 圖形題就等於做到管理層咩

啲 on9 仔過五關斬六將，仲唔覺得自己係地球唯一倖存者咁款

本身個program on9

可能行業唔同行情會唔一樣
我見自己嗰行請嘅MT其實都係用嚟向下層捽數嘅位

佢地最人用途就係部門唔到數時，大M grade用嚟炒人嘅首選對象
一嚟可能射哂個獲俾班後生大M可以自保，二嚟唔洗得罪清洗未夠M grade老鬼
下層條氣唔順又可以推班MT做出氣袋，大M話你你管理層嚟架啦，呢D事日後大把機會面到，要自己handle，求其兩句廢話就推個MT去送死

當一個MT可以係咁嘅環境都生存到兩年以上，佢自然就係人中之龍，到時都唔到你唔服啦，跟手轉兩個部門做AM返嚟就做大M，玩返應屆MT

mt on 唔on9 係一件事 但乜撚野讀management 就做mt 呀屌身邊基本識既所有mt 冇一個係讀management 呢d 鳩科

都唔知樓豬讀過大學未
mt 有幾多個係讀manmagement呢d 濕尻科出身

Apt test最撚on9

hkt mt好似20k都冇

正常mt就係公司重點培訓人材，人工高啲，留住佢等佢成長。
將來最少都係個manager，上到幾高就睇個人造化。

屌你唔到 你就唔洗係到鳩UP拉 聽日番工 繼續屌鳩你

hkt mt幾錢

其實MT不知幾好，機械性強好多
每一個波段都係靠自己入落去，
AT根本冇得比

之前舊公司個mt做野醒，人又好，又肯負責任。俾依啲人上到經理完全冇問題，我第一個想跟依種經理

佢見名一樣就以為係

樓主比得mt要求
明咩事啦做埋d柒位

正解 本身mt就係要黎揹鍋 人地唔死得證明佢對保住自己屎忽有一手 係香港典型管理人材
Working level既野佢地係撚識咩 但講真又撚洗識咩 識向上刷向下卒就係佢地既job duties

完全認同，不過香港就係咁撚on9

做人唔好咁working level，你識太多working level 嘅嘢就會做死一世 working level

有，利申入唔到

係D本地大行intern 見到有料真係大粒個D 未必真係MT出身 MT出身好多時候都係做緊大量adhoc/admin野 不過個Pay真心幾好

根本係懶唔想見咁多人
呢啲 test 一係有 source 一係就請槍做

不如問下大你地5-7年個D

當年D MT 而家發展成點

你就會有答案

真mt唔戇鳩
啲19公司出假mt又有柒頭走去做
仲以為人中之龍就真係好戇鳩

Agger

HKT好似得GT 根本唔係MT program
呢d假mt係比d 19大學生報
勁個堆真係一grad就管人 eg AO EO

識人做機場MT

好廢又以為高人一等

傻仔先做MT
得果廿零k
考政府好過

hkt員工
mt program請堆恆大仔bu仔黎管我呢個三大仔

咁人地真係高普通staff起碼一級，坐係度等升

班on9做開奴隸

hkt有mt咩，gt定mt啊
啊豬啊狗都叫mt

通常d gt 都會話自己係mt program

唔計啲偽MT啦，入到大公司，例如三大銀行/swire呢啲做MT又真係幾勁嘅
Btw 近乎冇聽過management degree graduates做MT

其實不如講下邊間公司MT好入仲好

點都唔會輪到揸兜銀行mt呀

保險都有mt咩
一黎就manager啦wo

以前pccw係有mt

話説某年，某間上市公司，市值數千億，請MT,一男一女被委派到某子公司實習，維期三年。

男的苦撐數個月後便申請回總公司
女的經歷三年，被惡頂的GM上司批工作不俗

三年後，男的依然是officer

女的回總公司，一躍便成為AM了

不train的話，點知你有冇料？

E+ pccw好似都仲有個類似mt program

好老實，其實MT 都係掛名，樓主唔洗嬲

人工先係重點，d 保險佬個個都經理架啦，個名嚇下人，人工先代表佢嘅實力

正常銀行mt全部起薪26k up
未計之後加得快

MT on9 與否係睇公司個招聘同投放者。
我做野個到為例，三年既 Globsl MT Program，有一年安排係其他國家既 Office 實習，一年係去 Global Head Quarter 實習。三年後真係唔同曬
但 Local 既 MT Program 就屎好多。

所以呢？

有個同學完左兩年MT，即刻升級做VP
25歲VP呀，Vice President 呀屌你老母
你敢唔敢同佢傾生意

睇錢份上姐，有d工萬幾蚊都叫MT
不過依家d MT都變哂質，坤d fg入去做，補翻d vacancy，而唔係真係train你做Manager

呢d咪同人唔同命囉 只能話佢條命好 唔代表佢識管理人

銀行mt係咁 Title inflation呢d野睇下得啖笑咪算 做唔做到野唔關個title事
同埋所謂vp其本上都係一名散仔rm 一條team有成七八個 真係上到svp個team head就先叫有翻d資歷

原來樓主係junior

咁樣講太狹窄

如果跟你個career path，一轉行咪要用10年先上到管理層？

介唔介意講下咩公司？

好酸

說穿了姐係底層跑數狗
呃d師奶存錢/開信用卡/買基金乜乜乜

香港D MT比果2皮你
每隔一排轉下部門做打雜
夠鐘咪兜走你
成班傻仔以為自己管理人材

Sad but true

本身都認同你句野
但你呢句野最on9
負評你就係on9仔？你同土共有乜分別

魚翅航空母公司

咁見習督察算唔算MT

市面上9成MT都係假

利申：做過萬寧MT，一個月走左

MT其實應該要重視soft skill多過hard skill
重點在於叫班下屬有效率咁做野
自己唔使識做 識有效地點你就得

MT 唔係由英資公司變出黎 好似swire 港資好多都假

所以d人咪唔會聽mt支笛 都無人服

你都唔熟個流程 點令人信服你講嘅嘢係做得有效率

同埋好多mt都係收工同班mt一齊著住套西裝去酒吧

就覺得好chill 好上流生活

睇title以為你講緊 madame tussauds

一個post吸引大量葡萄撚
同意某d MT係無用，但有d MT的確係好野，想train將來既領袖，因為一間的廢老退休之後，邊個尼接力？
因為自己無MT offer就話MT無用，真係睇到好尷尬

有啲論點真係好搞笑
做rm就等於呃阿婆買基金